有抑鬱既人真係唔好接觸愛情

我依家真係好唔開心
我唔敢自殺，但其實每日都等緊架車撞死我。

當你個人有情緒病，極度自卑時，好容易放大好多好多事，然後就不斷責備自己。

例如：自己冇體諒到人，講錯野唔小心hurt到意中人，或者女朋友（雖然我冇女朋友）之後陷入一個極度內疚既狀態。
即使對方好快睇開，口頭上講冇事，自己都冇辦法完全相信。

另外，抑鬱症令到個人每日諗野都好負，瘋狂散發負能量，好想搵人傾訴。雖然對方會一開始係咁關心、開解，同安慰你，對方既容忍度終有一日都會爆。

（Sorry，可能語無倫次，因為我就黎支持唔住）

認同
解決抑鬱最好嘅方法就係進步
你不斷進步就可以不斷殺咗過去嘅自己

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

我已經係咁不斷增值自己，發展好多好多興趣，學校成績亦十分優異。

但我真係好辛苦，自己學咁多野，都冇徹底令到自己快樂。

當我有心儀對象時，同佢傾計我會好開心好有動力，但同時係因為自己既抑鬱症，亦帶到麻煩比人。到最後又係怪喺自己身上。

巴打加油
相信自己

我真係忍唔到，每日放學喺車廂入面既角落位喊，有時又呼吸困難。

對方一個小舉動或者說話，都可以loop喺自己腦海，但同時又唔敢向佢表達「我比你hurt到」（婉轉都唔敢）

可能係怕自己講完呢句，對方受既傷仲大。

結果就默默咁承受一切，將負能量吞落肚，但自己既表面上仲係笑笑口，扮冇野。

有冇人可以救下我。。。。

唔好搵人救啦
相信自己
乜都有解決方法

我都有類似既諗法
一諗到要另一半承受自己既負能量就唔想拍
佢總有一日會頂唔順離開
到時自己只會更加難過
繼續係個loop入面 惡性循環

我已經試過，自己不斷放負直到人地頂唔順離開，叫你收聲唔好再成日咁諗野既時候。

我已經唔敢再同人講野，覺得一開口只會得罪人。

Same feel
我學識左少啲放負 但係每一刻我係覺得自己垃圾
能力好廢 一講野就會得罪人
一搭巴士個人放空左呢啲諗法就停唔到

有無巴打女朋友有抑鬱/絲打有抑鬱

有好多類似po
身同感受

有咩情緒 唔想麻煩到身邊嘅人
不如上網搵情緒支援義工
對樹洞講野 係會無後顧之憂
亦唔會俾到人地太多burden
有depression嘅 可以幫到自己嘅就只有自己了
由轉換想法心態，逐步幫自己出走

我有，試過講過好多次，當下心情真係會好d

但第二日又會發作所以先想死。

既然我既本身係一個問題，咁我死左，我呢個問題都唔會存在。

呢個說法幾得意
我本身分左手三年，都係用不斷進步黎麻木自己，
又學整野食，又學日文，又迫自己睇書，
好忙好累，但的確令個人少左時間亂諗野

I know that feel

當你愛一個人就會唔想因為自己抑鬱症而影響咗大家關係
自然就要諗辦法
假手於人根本就係自撚私
自己問題自己面對啦

我自己都係咁樣走出嚟
抑鬱我自己覺得某程度上遇到生活不可抗力嘅事好易諗多咗
覺得自己點都解決唔到
但一直進步 搵到希望 慢慢就會好返
我都好返好多 雖然天生有adhd 容易有情緒問題會觸發到極端情緒
不過都要學識克服
無人有義務接收自己嘅負能量

抑鬱原因嘅原因係咩？

我發覺永遠大家提及抑鬱, 都去到提及就完咗, 會唔會瞭解完自己抑鬱嘅成因會好啲?

當我 最新相識你
回頭 無事要細味
從來無是非 無緣是運氣

我以為自己開Po。
兩年前我係咁，之後行返出嚟，最近又變返咁。屌你老母日日都係瞓兩個鐘砸醒一次，讀書人際關係嗰啲搞到我真係好撚躁又好撚抑鬱，中同兄弟又驚搞到佢地，新識既大同一來忙緊上莊，二來廢事嚇親佢地，唉屌。

我係屬於創傷後遺症個種，
當我前幾年比人送左頂綠帽後，我每日都過得好辛苦，個心乸住乸住痛。

而我到今時今日，因為最近鍾意一個女仔，先開始放得低之前既事，但同時因為陰影，我又好擔心會重演。

而我又未完住康復，結果就經常帶住負面情緒同佢相處，結果令到大家都好辛苦。

哩個世界講個信字
我初戀派咗三頂帽比我 第四頂我決定死心
第二任兩頂
第三任直頭無啦啦無咗下文
感情嘅野你唔信 唔會有幸福
我都有被傷害 我都有同你一樣情況 但我更明白到只有信先可以救到自己
信自己
信能力
信會遇到一個好女仔
信自己會幸福
信自己會開心
我等緊嘅野 就係一個值得比我信嘅女仔
而只有相處耐咗 行到去結婚果日先會知結果
好多野都係咁
你唔敢去信
你就唔會行前一步
你亦唔會遇到命中註定嘅嗰一個
只有信
只有盲目地信

搵其他嘢做，咪成日諗諗諗

我尋晚一訓醒又喊到收唔到聲，喊左成晚。
雖然個腦不停諗到個d令我唔開心既野，但我理性上好清楚自己唔可以再係咁落去。
每次一feel到抑鬱又番黎搵我個陣，我都會做呢d野：
1. 同人傾訴。你可以同我講，我會係度陪你。有時對住陌生人反而會易開口d。隔左一兩日又打回原形既話，繼續同我講。我會一直係度。再唔係就不停寫野，寫日記又好短文又好，總之將自己既感受寫晒出黎。唔好理咩文筆咩格式，又唔係交功課考dse。
2. 做d自己中意做既野，拒絕做自己唔中意做既野。
3. 搵時間放空hea下。時間係你自己既，點運用係你自己既事，唔好覺得好似係度浪費時間好奢侈咁。
4. 即管笑同喊，每個人都有情緒，唔好覺得抑鬱係罪過。
5. 最重要係專注係自己身上，自己先係最重要既，特別係呢個時候。

希望可以幫到你，我地一齊努力。

Same here
依家對一個男仔好感 佢都知我有抑鬱
佢有比建議我變好啲
但其實我真喺做唔到 我有時候喺佢面前都喺扮好返啲咁
有時夜晚同佢傾完電話收咗線之後就好似癡線佬咁
晚晚就好似喺到自怨自艾咁
就算對方令我自己唔開心都唔敢出聲
因為佢哋會話自己好負好mean
最後，唔想再鐘意任何人 好辛苦

Exactly
我同你經歷既野完全一樣。。。

其實你只係需要一個明白你既人去傾聽下你姐
快啲同我同大家傾下啦！

如果你識英文 如果你身邊有抑鬱既既人 請睇睇呢條片

同道中人

我試左三次，搞到三個女仔頂唔順
已經唔想再有第四次

好明，又怕講錯野又怕做錯野，到最後咩都唔想做咩都唔想講

之前仲要失戀又返工壓力大，抗爭又疲勞，九月頭真係日日想死，不過挨過左有種谷底反彈嘅感覺，只係想自己不斷進步，個人又好似愈黎愈開心咁

有咩可以搵我傾

取暖區 依家佢對我忽冷忽熱咁
真喺好痛苦

已經不想再鐘意任何人 抱住自己縮埋一舊就算

睇到呢句我忍唔住又喺車廂流眼淚。。。

其實每個人都有問題，分別在於你覺同唔覺既姐！
而你既病就令到你淨係focus係啲問題上面！

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

好多巴絲係度救你，前題係你唔好放棄自己，打開個心俾人救

千祈唔好咁！
唔講唔發洩只會入左惡性循環！
你應該諗點樣發洩而又唔沉淪係悲傷之中，真正咁舒緩到自己既負面情緒！

咁係好正常，點可能一日解決到！
但如果你將依種負面既心情，俾10個廿個人同你共同分擔，咁好快就唔會再發作了！

唔好唔出聲牙絲打，咁係無補於事！搵唔識既人黎傾訴下！

同我講下啦！

喊係好嫁，放聲喊大膽喊！不過喊完就好收聲，如果係喊到一發不可收拾咁就唔好，要用其他方法發洩！

快啲圍下爐，傾下計啦！

真係會好自卑，然後同人拍拖會因為自己嘅自卑搞到冇安全感依家對方都開始頂唔順我每日都咁

我喺其他post都講過以下一番說話

成日講同理心，企下人哋角度諗
今次就講同理心
😇:現實嘅我，考試都唔温書嗰種，唔係靚仔，細心體貼温柔斯文孝順就講唔上㗎喇，覺得打機好大壓力所以而家少打，一係唔出聲，一出聲可以煩到人講粗口

假設我係女仔，有一日😇同我表白，我就會諗自己到底有啲咩問題，令到一件咁嘅物體會對自己有興趣

返嚟現實
愛一個人都想佢幸福，但我唔認為佢同我一齊會幸福，所以我唔追女仔，而且我同佢表白嘅話有極大機會對佢造成困擾

利申諗過一世A0

大家有冇興趣集體自殺？
橫掂自己做咩都好都唔走到出黎，一到夜晚就會不自然狂loop，放負，真係好辛苦唔知做人為咩

爸打 我覺得你諗錯左方向

唔係個人好好 人地睇你好 就代表你係好

做人最緊要係自己點睇自己

如果你係有問題 但你覺得自己好好
人地會覺得你好on9

如果你本身好好 但你覺得自己有問題
人地會覺得你做乜鳩

做人最緊要做啲自己鐘意既野
唔需要人地認同 自己覺得係咁就夠

你滿足到你自己 自然就會開心

同時都要提醒下自己 諗野諗正面啲
因為你諗得負面對件事都係無用

反而當件好負面既事真係發生左 咪接受囉
人生最worst既事就係自己都無埋
如果你面對緊啲好差既事 就想唔要自己
咁就係拎一件最差既事去蓋過一件無咁差既事

無論你點都好 做咩都好 總有人會支持認同你
如果你都可以認同自己既話

加油呀巴打 我都唔係出色既人
但至少我滿意我自己 然後我就足夠同快樂了

祝你日日都開心

真係唔好拍拖
都唔好做任何嘢, 最緊要係食藥
唔食藥又會自殺...識太多依啲人!!

其實你只係未搵到一個可以承載到你既一切既人姐！

因為你唔相信世上冇人會有人承擔到你既一切，所以愈來愈封鎖自己既內心，冇辦法將自己放心交俾另一個人！

但事實並唔係咁！

明明大家都鐘意對方
但我就將佢拒諸門外
好憎自己

你真的知道對方點諗嗎

巴打本身係adhd同depression？

adhd係天生
depression 本身都容易有
正確啲講係有bipolar 但唔太嚴重
自己控制 解決到

會唔會都對感情有影響？

影響唔多唔少都有
但其實同正常人無咩分別
係情緒有時好低落 但平日都好樂天

又到夜晚
睇到新聞又唔開心，諗到自己幾廢又唔開心。

要愛人先要愛自己，要比人拯救你，你都要識得敞開心胸。

所以關係都係在於自己個人諗法，但我強迫自己搵野做既動力都冇。。。

活著受罪。

我個心口位好痛

加油巴打....我都有同樣既感受 不過我係公事....情緒好差好差

好多巴絲好關心你呀，點解唔試下去睇下醫生？唸下其他解決方法嘛

巴打，中同大家一齊經歷咁多，係兄弟手足呀！邊度會麻煩呀，我有幾個中同有抑鬱，我不和幾樂意去聽，雖然有時只係聽真係無乜用(因為我相信食藥同見心理醫生/社工會有用d)，但起碼有一直陪住，大家一直都在。你都唔好放棄呀，大把人陪住你呀！

完全認同 就算做好多野令自己強大左
只不過係分散左專注力
但當正視返自己既時候
都係覺得自己咩都無
好似永遠「生」唔到啲開心出嚟咁

我以前都幾似你（唔信可以起我底睇下）
曾經有同過人拍拖
但都好快告吹

我覺得我自己有少少抑鬱（不論拍拖前後）
但我從來都無睇過醫生
因為我好驚人地會用有色眼鏡去睇同諗我
我每一日既生活同生存都唔知為左乜
淨係食飽就訓 訓飽就食 夠鐘就起身換衫出去返學
每日都係行屍走肉 完全無任何目標
無一日係過得開心
身邊既朋友同學都唔明點解我可以咁負
我連自己都唔明自己點解會咁
有時候會同班朋友傾 但其實佢地根本都唔明
淨係一味叫我開心開心 開心到先得架大佬...
傾多兩傾都唔想再同佢地傾落去

上面所提既都係過去2-3年前既事
今年好似比較好少少
年頭個陣曾經想死
死左咪一了百了 又唔洗供養屋企
但我仲想睇下依個社會 依個世界會點樣行
我點都要留住自己條狗命
要好好活落去 先可以睇到將來個世界係點
同時 我都想睇到我個前度得到幸福
所以我點都唔可以死！

至於 其實真係無野可以令我開心
都係打下機 睇下youtube Netflix
有句說話其實好岩：你仲會覺得痛 姐係你仲未夠忙
我每日都用左好多時間打機
就算我唔溫書 我都一定要打機
愈係唔開心 就愈係要打
我寧願打到開心為止 都唔要去死
或者1999啦 但係只有充實左每日既時間 先唔會俾自己有機會同時間亂諗太多野

樓主 祝你可以走出困境
無事 世界好大 仲有更多更好既野等緊你去做去睇去玩去試
記住留返條命仔啊

如果冇中同朋友呢？

今日放學又喊。。。

唉，搭車見到人地情侶登登對對，大家痴住大家好幸福咁，我真係好羨慕

有時，我見到人地男女朋友互望對方，笑得好開心燦爛，或者一班人傾計傾到忘晒形咁，好自然湧起負面情緒。

因為自己身邊乜都冇，所以就諗點解自己性格咁陰沉厚黑，如果好似人地咁陽光同Positive，今時今日我就唔洗搞成咁，唔洗上黎叫春。

有冇其他人明，睇到呢個留言既人應下我，比我知唔係得自己一個

我明呀
我成日係到諗自己成日唔開心
我係男人都唔會鍾意自己
就算拍咗拖開心返，但係都keep住間歇性喊
自己又收收埋埋唔同另一半分享
You are not alone bro

分咗2年幾，我都有同時學好多嘢，但最後俾老師話無天份，另一樣就唔合格，結果乜都放棄返曬打回原形，直到而家。。。好想死，乜都做唔好

同身邊嘅人傾根本無用，佢地只質疑你點解咁耐都未好返，質疑你係咪真係咁傷。
結果我都係繼續屈埋一邊，愈來愈唔想同人傾

樓主講得啱

信天主

Lm

有情緒病既根本唔會主動追女仔，點會覺得對方會鐘意自己

我有情緒病都渴望得到一段長久既愛情。

但因為上一次受既打擊太大而封閉自我，直到有另外一個女仔追我，長期相處之下，我對佢產生好感，開始敞開心扉，但亦同時暴露出自己既最大缺陷 - 自卑。

所以先經常為自己「講錯既說話」焦慮，擔心對方會嫌棄自己。即使佢有係咁 approach我，我都唔敢完全放膽。

結果就好似刺蝟，想得到別人既擁抱，但同時害怕會傷害到人。

畀我真係兜口兜面屌柒個老師兼拍台屌鳩佢「你係你啊媽個子宫度就識架啦？」

呢個真...
個mon細 撳錯負評 sorry

唔緊要，比我知道有人睇到我咁後既留言都好足夠

冇錯啊，所以我將一切野都轉曬俾貓貓啦。樓主撚多d貓啦好正架...

唉屌你條仆街講中曬我心聲，第一次聽人講咁中

利申 : 抑鬱症人類 (記得我地唔係病人!!!只係我地太善良)

一齊死好唔好?

但我唔想處都未破就死

同我?

我會想同我鍾意既人做，而唔係咁隨便搵個人解決我既性慾。

同埋我仲未夠膽踏出自殺既一步，所以都係等緊有其他致命意外發生喺我身上。

聖人mode

Btw, 多謝你秒回

睇開啲啦
我年輕時也有想輕生念頭
但係捱過咗就冇事㗎啦
十年後嘅你.......會係點呢？
時間會改變一切，包括心境

我知十年後既我未必好似我依家咁，所以先唔自殺住。 但當下既我實在好難捱

試過，拍左半年，雖然好少見面，但最後因為佢覺得你地睇唔起佢，逃避，成日為左依件事唔開心。最後佢做番垃圾。

抑鬱既人要認清你係想搵個人開解你，定你真係愛佢。佢好想幫你，但唔好依賴，令到段感情變質。

唔好自我可憐係第一步

我覺得你諗得太多啦！
係一件事情，一個念頭，一個想法上
鑽得太深，不停向下挖亦未必會得出一個結論
嘅時候，你就要學識放手，太執著會令到自己
好負面

你講得啱

希望你勇敢地面對生活

太親近會傷人傷自己

巴/絲打

可以嘗試一下stand up for yourself，有咩令到你唔開心嘅就試下將佢掉落垃圾桶/廁所沖走。體諒，照顧人感受嘅同時都要照顧自己啊

過來人上

最慘係個男朋友仲要怪我憂鬱
咁唯有扮開朗

我成日因為同一樣野而負能量爆燈
搵FD呻過，呻左三四五次之後我都唔敢再講
冇人有義務幫你哽哂啲負能量... 好驚再講佢地都會頂唔順
因為我都試過頂唔順我另一個FD 再向我放負然後我爆左... 同佢已經冇辦法番番去之前咁close
我經常係度諗，如果自己內心可以強大啲，冇咁容易爆炸既話，同人相處一定更加舒服，同佢一直可以做番無所不談既好朋友，係可依靠既對象
自從上次爆完，我好似隔個幾禮拜就會SAD一轉，好番一陣又復發，好折磨好攰...尤其女性周期前，比啲垃圾賀爾蒙影響得仲勁，真係好灰暗，冇咩興趣做任何活動，笑都笑唔出
本身我唔係一個會喊既人，但係哩一年我竟然會開始流眼淚
不過喊完又好似有啲relieved, 哩個係真既...

有冇醫生介紹

試下一個人靜靜地
閉埋對眼
咩原因令自己內心咁抑鬱
但唔係表面既原因 e.g.讀書唔好, 唔夠靚仔 etc.
要再問深d, 發掘背後既原因

唔介意可以傾下
雖然唔知幫唔幫到你

如果冇中同朋友呢？
有無d好信得過既朋友？有時有d野，真係要有好足夠的安全感先講得出，信任真係好緊要

冇啊我係堅冇朋友嗰隻

如果都無都唔緊要，多d上黎呢度分享，呢度有好多有義氣的巴絲，實會聽你講都比意見你，最少有我！雖然咁樣回應有d廢，但真心！

有無參加過出面d活動同興趣班？可以識下唔同朋友呀嘛，你有無咩興趣咁？

睇到你啲回應都流左兩行馬尿

巴打，講呢d……雖然唔識大家，但正好又可以將自己既野毫無保留咁講出黎，有人支持自己，呢種感覺真係好正！！！

有無咩興趣同活動？可以識多d朋友嘛
利申：雖然我係一個肥仔，但我都幾鐘意做運動，因為做完真係開心d，哈哈

我冇咩特別專長，中意跑步打藍球咁囉

有時連登都會有d post，做下義工或者有興趣班咁，我見到比條link你，睇下會唔會有d興趣！

唔該巴打

我同你都有類似既經歷⋯⋯

以前有fd同我不斷呻，結果我忍唔住爆左，好在最後我地段關係救得番，但自己個心到依家都有條刺係度，後悔點解當初會咁對佢，冇幫到佢。

但亦因為咁，我明白到不斷被放負係好辛苦，所以我都唔會同人講到咁多，二黎即使我嘗試去講，但硬係唔知點解講唔到好深入，可能係因為我內心根本唔想人地知，結果人地又get唔到我既煩惱我既困擾係邊，最後都係不了了之⋯⋯

但我都一直好努力去同人講，叫做救下自己，就算全世界冇人企係我身邊，至少仲有自己陪住自己。
我都好羨慕人地可以放得開，我都會諗如果我內心夠強大既話，我都可以做人地既樹窿，可以幫到身邊既人。但可能我性格問題，本身內向又好執著，成日想追求更好，覺得自己可以再做得好d，結果比左太多情緒自己去承受。

絲打你喊出黎係好架，雖然不停喊會好攰，亦會忍唔住埋怨自己點解咁廢成日喊，遇到少少事就喊，但喊完個心真係會舒坦d，而且重要既係，要提醒自己，人會喊係一件好正常既事，即管放心去表達自己既情緒。

呢個真

我明
就好似追求精神多過物質咁
同個唔係真心鐘意彼此嘅人根本冇意思

大膽識女仔啦，真正愛你嘅女仔係會願意陪你挨過抑鬱

巴打有冇考慮過接觸大麻

因為接觸愛情之後先有抑鬱

冇，我覺得會愈食愈鬱。

同埋唔會徹底解決到我既問題。

好似我呢D心態咁自卑醜陋既人，一D都唔鍾意自己，試問又點會有人肯去愛我。

每當望到人地情侶攬攬錫錫，我真係好妒忌。

對我嚟講 寫嘢真係好有用 自己知自己煩 唔想煩到人 所以有咩事就寫低喺本簿到 寫完之後個人就會舒服返啲 或者睇套戲聽下歌 等自己抒發下情緒 我地一齊加油啦

屌 一樣

比賤種搞到抑鬱點計

生活不如詩..
我每一日都係咁...
但係我仍然相信堅持去做自己就會見到希望.
巴打你要加油呀

推

啱呀！我自己好鍾意寫作（中 / 英文）
每當唔開心都會寫下詩句或者短文，抒發下自己感受。

因為呢個係我唯一可以「自己幫自己解壓」既方法。

我會，我每朝起身，仲發現自己有力氣生活已經覺得好犀利

適當既自戀或者會比到些少能量同動力自己捱落去。

巴打，我幾十年都咁樣

我都係，當feel到人地已經唔想再聽你呻既時候，寫野係一個好好既宣洩渠道。

我依家堅持每日都會寫野，無論係一句句子定係一篇文。

仲有就係每日都會抽少少時間睇書——做自己中意做既野。

共勉之

你努力生存到今日已經好犀利

只要你叫番幾次雞，就可以延長壽命

我對住「我唔愛既人」係起唔到機。

莫講話去嫖妓，我已經唔開心到幾乎半年連丁都打唔落。

原來呢個係病徵
死啦
我又係咁
講左一句嘢我可以loop足一年覺得自己做錯
之前覺得自己好似好耐都揮之不去以前呢d回憶
所以突登去做PTSD創傷後遺症量表...
發現自己係屬於moderate ptsd
你依家咁講睇黎我係咪都要check埋抑鬱

Check埋啦雖然藥物幫唔到我，但或者會對你有效。

真係會搵唔到人接受到你地咩？

我仲未搵到，亦唔知點先搵到

我巴 我ex又係同你地講既咁上下 起碼我唔會嫌佢煩
係要搵個真係中意你地既人 同埋要識同人講 有時唔講真係未必知你有野 始終唔係你肚入面條蟲

曾經既我都有試過同鍾意既人表達唔開心
但最後，我，比人嫌棄左。

巴打 明白你嘅感受 但記住你唔係自己一個 好多人都有類似問題 但唔需要死 有野記住同大家講 大家都會同你一齊面對

完全明白你嘅感受
當初最迷茫同抑鬱嗰陣識到佢，而佢係唯一一個肯陪住聽我訴苦嘅人。但越放心佢係我身邊嘅時候，我就會越講越多，佢有講過佢吃不消。

最後去到臨界點，佢都係頂唔順選擇離開咗我。

佢嘅離去令我情緒急轉直下，好大量自責自卑，同埋覺得自己太負能量令到另一半都離我而去。所以我冇去同身邊嘅人放太多負，我寧願收埋係自己心裡面。

共勉之，呢條路好難行，仲會成日復發。只係差在會唔會有一個肯陪係身邊、包容我哋嘅人。

咁啱既，我同你一模一樣，哈哈⋯⋯

就算一開始話接受到
相處得耐啲，對方就會因為頂唔順而走人

雖然我都唔知點幫到你 因爲我本身都唔應該存在係呢個世界上既人 但我好好彩比朋友救番出黎所以如果你想搵人傾下味上黎呻下
巴打，仲有好多人支持你架

咁真係好睇對方 起碼我咁耐以黎都無因為佢成日唔開心而嫌棄佢
反而係佢要走先

拉

我無呀 反而佢自己要走

睇醫生食Lexapro

我明白！你要知道，你路上不孤單，你要一個契機走出呢個loop，你可以同相任嘅人傾下計，你可以散下心享受一個人獨處，你可以做喜歡嘅事情focus自己嘅內心。無論如何，係要靠自己，相信自己，你一定得！

同ex分手之後唔敢再拍拖
但好撚寂寞真係
好撚矛盾
同你一樣 等緊有日有架車車死自己算
冇人會想同有抑鬱嘅人一齊
真心 累人累物

一樣呀